{
    "question": "Pada masa pra sejarah tercipta karya yang terbuat dari perunggu disebut sebagai zaman?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zaman Logam </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "abdullah-adalah-nama-yang-diberikan-nabi-muhammad-sawkepada-abu-823",
            "question": "abdullah adalah nama yang diberikan nabi muhammad saw.kepada abu bakar setelah ia masuk islam walaupun demikian sebutan abu bakar yang terkenal jelaskan pengertian dari julukan abu bakar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Abu bakar Ash-shidiq, Julukan Abu bakar merupakan salah satu gelar yang di berikan oleh nabi muhammad saw. yg paling melekat padanya. dan gelar Ash-shidiq yg artinya berkata benar.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-mamluk-bahri-dan-mamluk-burji-819",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-saat-terjadi-pemberontakan-di-masa-khalifah-utsman-bin-affan-788",
            "question": "13. Saat terjadi pemberontakan di masa Khalifah Utsman bin Affan,    Ali bin Abi Thalib mengutus dua anaknya untuk melindungi rumah\r\nkhalifah Utsman bin Affan, kedua anak tersebut adalah....\r\na. Abdullah dan Umar\r\nd. Abdullah dan Ja'far\r\nb. Hasan dan Husen\r\ne. Zubair dan Zaid\r\nC. Abdurrahman dan Ali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.hasan dan husen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-pergerakan-rakyat-indonesia-terhadap-belan-655",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk pergerakan rakyat Indonesia terhadap belanda abad ke 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada 1908 atau sebelum abad ke-20, masyarakat Indonesia melakukan berbagai perlawanan untuk mengusir penjajahan. Namun, upaya ini selalu gagal, karena pihak penjajah selalu berhasil membendung perlawanan tersebut. Bangsa Eropa mulai datang ke Nusantara pada abad ke-16. Tujuan awalnya untuk berdagang rempah-rempah. Namun, secara perlahan tujuan utama ini berubah menjadi penerapan kolonialisme dan imperialisme. Pada abad ke-19, masyarakat Indonesia berupaya keras untuk melakukan perlawanan. Tujuan utamanya untuk mengusir penjajahan dari Nusantara.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perjuangan yang dilakukan masih bersifat lokal atau kedaerahan. Hal ini dikarenakan kurangnya persatuan dan kesatuan di masyarakat Indonesia saat itu. Perlawanan dilakukan secara fisik dan menggunakan senjata tradisional. Perjuangan dipimpin oleh tokoh-tokoh karismatik atau yang disegani oleh masyarakat saat itu. Contohnya kaum bangsawan atau tokoh agama. Perlawanan yang dilakukan masih bersifat sporadis atau musiman. Strategi perjuangan masih belum terorganisir dengan baik. Masyarakat saat itu masih dengan mudah diadu domba oleh Belanda.\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b13-cm-perbuka-patak-bruto-40-kg-dan-5-1000-memperoleh-40000-924",
            "question": "B.1.3 cm    perbuka\r\npatak Bruto = 40 kg dan 5\r\n1000\r\nmemperoleh\r\n40.000\r\nkeuntungan Rp 170.000\r\ndengan Rp 40.000\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1iuiwnakqkqjjwkoqiqjoqoqoiwiiajjajqpqkaj</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-semboyan-negara-indonesia-adalah-bhinneka-tunggal-ika-yang-art-471",
            "question": "2. Semboyan Negara Indonesia adalah Bhinneka Tunggal Ika yang artinya    A. walaupun berbeda-beda tetapi tetap satu jua C. ing ngarsa sing tulada\r\nB. bersatu kita teguh bercerai kita runtuh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. walaupun berbeda tetapi tetap satu jua</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.bersatu kita teguh bercerai kita runtuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo sala,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-di-yogyakarta-terdapat-sebuah-candi-yang-sangat-besar-yaitu-c-459",
            "question": "12. Di Yogyakarta terdapat sebuah candi yang sangat besar yaitu candi Prambanan. Hal ini menjadikan    keunikan tersendiri dari Yogyakarta. Keunikan tersebut berupa ....\r\nA. tempat wisata\r\nB. adat istiadat\r\nC. perusahaan daerah\r\nD. seni dan Bahasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Tempat wisata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. adat istiadat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-dilakukan-oleh-dunia-islam-terhadap-bangsa-palesti-743",
            "question": "Apa yang harus dilakukan oleh dunia Islam terhadap bangsa Palestina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Memberi bantuan kemanusiaan seperti sandhang, pangan, papan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}